白人拳搫華裔老婦前曾被圍毆 神志不清還擊釀成事件

一名居於三藩市的 76 歲婆婆謝小珍（音譯），3 月 17 日被白人男子 Steven Jenkins 拳擊，導致左眼瘀傷，事件再次激起民眾關注種族歧視問題，不過事件近日有新進展：協助 Jenkins 辯護的三藩市公共辯護律師辦公室表示，翻查過當日閉路電視片段，發現 Jenkins 先被 5 名不知名人士襲擊，虐打他 45 下，而且集中在頭部，令其受傷而神志不清。

其代表律師提出，Jenkins 向施襲者還擊時已難以辨別方向，才會錯誤打中謝小珍並引起今次風波，認為今次事件與種族仇恨無關。律師又指出，Jenkins 被毆打期間，旁人只是冷眼旁觀，從未伸出援手，認為他跟謝小珍一樣都是事件的受害者。